之峰post被越南人誤解，激起越南網民憤怒圍插之峰

事源係咁樣

之峰用自嘲方式 話自己係越南猴子（五毛曾經咁樣侮辱佢）但係越南網民不知就裏，以為係話緊越南人係猴子，激起一班越南人嘅憤怒，狂插之峰

因為都曾經有中國5毛喺網絡上面時不時侮辱東南亞嘅人（特別係最近），所以呢次越南人都特別敏感，我仲懷疑有小粉紅誤導越南人去誤解之峰，引起兩地矛盾
之峰應該都知道呢件事，所以都轉左Facebook post嘅用字 ，但係因為冇乜人解釋，反而越南人仲覺得係有心侮辱佢哋
我覺得我哋需要幫手澄清
越南嘅網民係冇惡意，只係誤會咗我哋，誤會咗之峰，所以先會嬲

推，之峰可能要搵個機會解釋返比越南人聽，佢哋應該唔係網軍

PISH

班不漏洞拉對號入座

其實係要當面道歉 用越南話拍影片

五毛網軍扮越南人帶風向

如果我地唔道歉 同大陸冇分別

邊撚個識佢地啲垃圾話勁撚難聽

收爹啦
想搞到單野由串人變自己柒？

作為政治家就唔好玩灰色地帶啦

類似嘅仲有周庭賣相 都係掘個坑俾自己踩

洗鬼理班越南窮鬼咩

要睇對方有冇國際影響力

個個都討好，反而顯得自己地位低

唔會

對號入座

點解啲藍絲咁鍾意話自己啲政敵係越南人
乜做越南人係一個負面詞語咩

多一個朋友 比多一個敵人更好。

無咩需要理，如果越南人過幾日仲係好關注呢件事，就一定住五毛搞出黎

cap定五毛鬧g phone果d圖黎備用就ok

五毛網軍真係好撚勁 又成功拉攏越南人 帶風向

我哋應該要向敵人好好學習

一幅萬能key圖佢地屌G峰？

「越南猴子」

人地反支先鋒喎

都要解釋下嘅
呢種曲線抽水 唔係香港唔係英國人都好難buy到

好心黃之鋒唔好成日上腦啦
有d野威完就算
要攞彩都唔緊要
但唔好好似連登仔咁既水平啦唔該

好多七毛開工分化由上年一直撐我哋嘅越南人

又捉到隻五毛 不嬲我哋係講要connect the world 全球排支
只有支那人至會嫌人窮嫌個樣又剩

之前rock哥拍條鳩片
最近有班區議員教玩性玩具
感覺又要俾藍絲講到有天使
搏出位唔係咁搏

勁乜撚啊

唔洗道歉，解釋就得
由頭到尾都唔係話緊佢地

呢幅堅好笑。

唔好喺度道德綁架啦
你咁講說話 同小粉紅無分別

越南人好反共嫁本身
仲排過支, 班支那工ik3仲掛日本國旗自保

冷處理咪得

大陸人先係唔會道歉
因為佢地自卑

用英文同粤語雙語就差唔多

都可以

琴日見gphone個post多左咁多越南話就算睇唔明都估到一定係啲越南人誤會左

支那人覺得我地當年收留越南難民，唔收留佢地，想報仇
佢地而家想對香港人既成就鵲巢鳩占
所以就屈香港人係當年越南難民後代
合理化自己鵲巢鳩占既行為
其實當年香港要收留越南難民
正係支共累我地

推

貼番個link先
因為我一直都打緊國際戰線，所以對唔同地方嘅人嘅聲音都重視同敏感
我明白大家會懷疑越南人係咪水軍，或者5毛扮，所以之峰唔主動回應其實都可以理解，因為一旦主動回應，亦即係呢個多事之秋上面再confirm呢件節外之事
所以我哋應該要幫手主動澄清同解釋，唔可以因為越南起國際上面影響力唔大，就選擇忽略忽視
Btw無論之峰是否回應都好，我都支持之峰決定

套用返你個邏輯
唔通之峰唔道歉=自卑？
咪玩啦巴打

之風唔係越南人咩

屌你收皮得唔得

心水清

唉贏變輸

黃之鋒個性格真係好大缺陷，有股鍾意懶醒既格，好易瀨野
希望天琦早d出返黎

做乜咁蠢
呢啲字眼一用就好易出事
佢係咪唔知好多人睇實佢
包括外國

你係街見到窮人會唔會向佢吐兩啖口水顯得自己地位高同有型

大把五手扮越南人啦

越南呢D垃圾WHO FUCKIN CARE

佢講野不切實際啦 越南話 你話日文都仲話

日日有網軍咁玩 日日都道歉咩 過幾日啲人唔記得啦

冷處理啦 一個二個喺度講道歉

push

Push

你都on撚鳩
支那人就係你呢種mindset

咪係囉成班喺緊張喺度諗點拆做乜

班越南佬自己誤解關gphone撚事咩，要人道歉認真on9
要屌就屌班五毛啦

真心講句 班五毛咁都唔撚勁？

佢哋成班喺連登玩分化帶風向 係咁迷惑群眾 令到大家分唔清楚邊個係敵人定自己人 咁都唔勁？

個個都用得，叫佢地自己諗

文革之後，大陸好多人都係一班唔正常嘅人
50歲以上嘅人大都曾經做過紅衛兵等黑社會組織
乜嘢殺人放火事情都做過，
但又無任何懺悔改過之心
所以有機會就會挑起事端
變成一頭不知所謂嘅野獸。
而且會傳染下一代
就算東南亞國家也不會發展成大陸一樣沒人格嘅動物
大陸人文革時已認同了世界是醜惡
所以佢要其他人嘅世界都是醜惡
我地唔好再加入玩佢地卑劣嘅世界嘅遊戲
遇到這些大陸人，一定要標籤佢地係不正常和痴線
因為如果你有一絲以為佢地會改變，
而試圖了解佢地世界，咁會令你自己好辛苦
大陸人已卑劣了過百年，好難一時三刻改變
佢地崇劣、不崇優
將劣行貪腐缺德行為合理化，說得很好聽
但又將人類美德妖魔化，說人類世界沒有那麼好。只有共產黨好。
他們自小就這樣洗腦，是十分可憐嘅動物。

越南MONKEY
咁佢又真係ON9抵比人屌

gphone從政就唔好咁衝動
我地知你係quote返小粉紅講既野
越南人唔知
從政者講任何負面字眼都唔link落地方種族人名等等是常識吧
除非本身就係咁既意思

屌你由上年到宜家都係咁架啦
你坐左幾耐啊？定無打開twitter戰線啊？

小小kick

其實叫黃之鋒話佢自己個留言都係引用返微博嘅留言 話曾經有人喺微博鬥越南係猴子 咁咪得囉咁就可以解除關公災難

解釋返就得啦不嬲都係藍絲五毛話佢 點都係諷刺啦 歧咩視

澄清要係邊到澄
係佢fb個po下面comment?

你地位好高？
好撚有錢？
多一個朋友好過多個敵人咁撚簡單嘅嘢都唔明？

其實真係唔應該咁講
g鋒用越南文解釋返啦

唔洗道歉 直接解釋係五毛咁稱呼佢

呢獲係7,其他人唔知真係會誤解晒

之前沈旭暉twitter話歐洲好似德國定法國有香港人做文宣班大陸人唔夠膽搞事因為有當地越南社區嘅人保護, 爭取國際朋友非常重要

100%假越南人
根本冇越南人follow佢

知唔知挪威手足無比支那人搞係因為當地越南團體支持佢？

之峰可以冷處理，但我哋冇政治包袱，其實可以選擇去澄清，佢哋未必會變我哋朋友，但至少明白成件事係點樣，少一個負面團體的影響總比什麼不做好

仲有道埋歉啦

佢真係柒喎今次

使乜道歉啊over左

推
澄清下同say sorry
之峰自嘲姐 解釋清楚就得 友軍黎

係，因為事件未發酵得好大（我都唔相信真係會變大事）
所以用英文澄清，解釋返成件事就可以
佢哋好多人個Facebook我睇過，其實應該真係真人黎

屌你啲五毛出晒嚟扮軍師

串還串 的確係有冒犯到人 道歉好小事
無謂因咁小事令五毛有位入到

Gphone 嗱嗱臨整個澄清先啦

解釋又唔係道歉

你意思係你代之峰澄清？

道歉有咩問題

又唔好單方面怪gphone冇政治意識/只係越南人對號入座
有手足已經幫手向越南ac澄清
佢地而刻明就明，
過幾日就知背後有冇小粉紅幫手煽風點火

錯既係班五毛，gphone只係受害者

道歉有咩用

咩年代
重以為越南係窮鬼
國際會議寧願去越南開都唔來香港開
越南製造業快速起飛,已經產生左好多有錢佬
農業又發展得健康,越南米同榴槤同泰國比較一D都唔失禮
下一次金融洗牌，印度，越南，台灣絕對會係關鍵國家
高科技製造業，唔係隨便搵個shit hole country搞得掂，人才訓練係好重要

up

同越南人道歉
槍頭對準返指向支那

你講嘢好似我一個坡狗嘅親戚，好撚自我優越

越南人，特別在外，都好支持香港人
一來中共欺壓佢地
二來越共都唔係好野

有人帶頭反共，佢地不知幾理解

舉個例monkeys see monkeys do隻坡狗到宜家都比香港人bin緊c
呢d侮辱性地圖炮記一世架
以後越南人見親gphone新聞就諗起越南猴子

真係每一次睇都會笑

gphone解釋下啦

我都支持澄清下
琴晚有幾個手足見到之後都有幫手係啲comment到留言解釋
有見到有越南人留comment話問之鋒介唔介意用英文澄清下 會負責幫手翻譯返去越南 （有啲越南人手足都有幫手解釋緊）
越南人之前都好支持我地 作歌俾我地、share警暴post、打國際戰線 就算唔道歉都好 humble啲解釋返件事都無壞呀

事實係佢唔應該咁講，即係佢都有錯
睇黎好多香港人都同芝麻仁一樣唔肯認錯，係咪真係dna問題

最好係澄清，有冒犯要認錯，要做道歉師

humble啲啦大佬啊
我地又唔係中國人 錯就要認啦
講得唔好say聲sorry有幾難姐

叫gphone澄清返係玩曲咪得
Cap返d支那人叫佢越南猴子d留言出黎

支那小粉紅都係咁諗
天朝大國點解要討好其他人

ON9 LOGIC

啲人唔識睇曲

GPHONE 呢代95後，好多唔知越南難民問題
又對支那人對香港鵲巢鳩占既野心冇警覺既左膠
自然唔明點解比支那人話係越南猴子

支那人覺得我地當年收留越南難民，唔收留佢地，想報仇
佢地而家想對香港人既成就鵲巢鳩占
所以就屈香港人係當年越南難民後代
合理化自己鵲巢鳩占既行為
其實當年香港要收留越南難民
正係支共累我地

好撚狗

on9

澄清還澄清
呢單野未使做道歉師啦

支持澄清
畢竟文化唔同，唔可以一句明就明唔明就唔明
人地睇野嘅方向同香港人未必一樣，如果造成誤解就要解釋
冇乜大不了，下次用字再清晰小小就得

gphone唔好中伏啊，根本唔關你事

Agger

vietnam, thailand 一帶絕對係大部分國際企業喺脫支之後喺東南亞設廠嘅首選

對唔住三個字用越南話

你戇鳩唔係扮稼WO.. 你侮辱人地既語言 係咪覺得自己好型 越南起碼係一個國家 你香港係乜野? 家下香港軍政府統治, 黑警要強姦你老母 掉落海 你可以點? 你憑咩屌鳩人? 比5毛分化 兩野就歧視人? 真係弱智到無人有

唔好講到咁死，有越南朋友提過：gphone 喺越南當地係幾出名嘅

道你老母
佢又唔係咁既意思 做咩要道歉？
你咁樣郁啲就叫人道歉同大陸有咩分別？
不過可以簡單澄清
更何況果啲都唔知係咪三毛畜假扮
平時大陸叫得多啦 又唔見有反應

5毛嚟 唔使理佢

多一個朋友 仲要係有共同Interest嘅朋友 永遠都好過多一個敵人

借個位 開Post咁多日連3萬都冇
唔該入去簽個名
你有幾想話畀人知你想香港獨立

其實解釋返會好d?
如果道歉, 會好似真係有做錯(以為真係話緊佢地)?

Gphone應該拆得掂

我諗佢冇估到有越南人會睇佢Facebook
不過小心好啲 支那人會mon佢post

屌你老母
上年7月已經有越南人作咗首歌支持香港㗎

我覺得反而係個機會

天朝觀念 自以為高高在上 先貶低敵人係乜四夷南蠻先

班越南人理解都唔理解下就洗版 仲話香港係支那幫五毛口
失望

乜撚柒五毛啫，事實好多越南人誤會gphone話佢地，我同過留言越南人傾過，佢話無啦啦侮辱佢地係馬騮
澄清個作用順便俾越南人知到平時班支那人係咁樣用侮辱字眼去話香港人同時侮辱埋越南人

假嘅 講野幾鬼難聽 唔會係同路人

班越南人都唔肯聽 玻璃心發作

道歉死全家。

啱，大家又唔需要好緊張好揼心口，解釋澄清番就OK
越南網民其實喺國際戰線上面好多都有同我哋企同一陣線
佢哋唔同玻狗同馬來，呢兩班真係九成九係敵人，呢兩班先係完全唔需要去緊張同重視佢哋聲音嘅人

唔理佢咩意思，佢講出黎個客觀效果引人反感就已經唔岩，同你講笑結果得罪人一樣
如果係日本人一早道左歉啦

支那人又扮越南人

澄清就得 道歉就肯定俾班五毛炒作

屌 啲越南垃圾講嘢真係好撚難聽

咁正？有無detail?

我講個個佢明白，佢話所以覺得奇怪仲搞清楚緊乜事，如果澄清左都要繼續誤會咁冇野講啦

而家越南就係國際影響力暴升. 中美貿易戰最大得益者. 全世界都睇好佢.

啲鼻音一絕

友你老母軍 自己睇下fb班友講咩
枉我之前仲幫手share首歌 屌

好慘

琴日仲有人吹奏gphone進化醒咗好多
回力鏢

係一個po 收200萬

咁嘅民智 唔睇好！

成件事明明係佢哋柒屌又要Gphone解話
明明本身冇人想笑佢越南
依家知佢哋班友唔識字，人解釋又唔聽，就想笑鳩佢哋啦

你老母個閪就勁，我地扮五毛，五毛都分唔清楚真定假啦。

好失望

我覺得似偽越南人/越南五毛多

gphone明明係受害者，居然要個受害者道歉係咪on9
要屌就屌班五毛，槍口一致對外

中文仲難聽

真係講越南文架

客觀效果引人反感就唔啱？
咁呢幾個月咪要同支那人道十萬幾次歉？

鬼知班越南佬同支共一樣民族主義上腦咩仲要係自己get錯

低能

快啲道歉了咗件事啦

有啲同路人真係誤會左
有啲commen係話 本身都好支持香港 見到侮辱緊越南好失望 至少係呢啲comment底下解釋下都好呀！
或者掉轉頭諗，今次既事件處理得好的話 可以將火潑返去中國到 話中國一直侮辱越南 話支持民主同港獨既都係越南猴子
做唔到朋友都可以將佢哋變成敵人既敵人

你老婆個閪唔錯，好水。

咱們中国人天下第一

同意

勁多鬼佬學支那話

我地同芝麻仁敵對
你係咪要同越南人敵對？

應該點解釋先解得清？？？
我都想幫手解圍但諗唔到點講

要澄清

我覺得真係要手足幫下手解釋
見到有啲直接當五毛處理真係唔知想點 但其實撳入去發現係真人嚟

你快d道歉。

ghone俾中国人抹黑係越南人 佢用嚟自嘲

不如拉一派打一派

解釋推返個波去支那人到啦 洗咩道歉

啱，解釋澄清番就可以

五毛又響越南搞嘢

越南猴子個term 係自嘲
因為之前支共加埋啲衛星媒體喺咁用呢個term 攻擊gphone
強調返個言論唔係對越南人嘅侮辱

根本班越南人都唔撚聽
同埋當中有幾多5毛想發大件事黎搞

唔好將認知停留咗係越南難民年代啦.
冇錯多時勁多越南人出走咗, 例如去咗美國. 但佢地係美國融入得好好, 尤其是同支那人比. 係美國啲大學行一轉, 勁多越南學生, 呢班美國出世嘅越南裔有學識有教養, 仲好鍾意幫返越南. 唔似支那咁, 即使係海歸, 見識同小粉紅一尻樣.
其實越南人同印度人係美國都撈得好好. 民智低劣嘅表表者就支那人, 影衰全部亞裔.

道咩歉
手足跟得好貼
一早幫咗手解釋

推
趁件事未發酵，仲係誤會就澄清返佢

Gphone明明係受害者
自嘲下平時小粉紅點話佢

解釋下就得了，
好多越南人好好，好支持香港反送中

越南人唔再係國際戰線對象 成班生番

想幫手解釋，但上TW好似無相關嘅留言喎……定FB先有?

可以用呢個回覆gphone入面既comments

Facebook原post比越南人洗comment "香港是中國的"

自己唔理解就屌咗先

你都戇撚鳩

好多外國人覺得叫武漢肺炎係歧視好反感
連登係咪又要出聲明道歉？
定係我哋同外國人敵對緊？

分唔到曲直

好成功
對家零成本可以玩嘢
真係要學下

呢班我睇唔到同支那人有咩大分別 去咗外國嗰班當然好景過本土嗰班

自嘲 唔洗道歉？

打定sor 9 先

好多野估唔到

comment咁少 有咩用

be humble啦香港人

自己對號入座 關咩事？？

越南人無factcheck既習慣

但留言嗰班好明顯係支共玻璃心式自己get錯但衝出啲柒嘅盲毛
我唔信讀到書嗰班會犯低級錯誤

鬼會知班越南人咁玻璃心咩 ！

想插你老婆，想同佢造人。

咁睇落似係五毛反串多啲，但認同要解釋

連登仔都冇啦 風向易帶到

咪理隻五毛啦

gphone今次真係自己柒

Share 去tg Facebook 咪有用

其實點解係越南，係因為好多中國人話越=粵，話香港人係越南人

比少少尊重得唔得

如果解釋咗仲繼續洗版 之後當敵人看待

日日話唔分化 唔鬥黃
兒登仔而家又縮返入老母閪
用高高在上態度 同流合污

Push
真心引起誤會既話要道歉

班越南人屌咗先算 都唔理前文後果

Goooood

畀人潑火同加速主義

嘩有手足連越南文都識，用返英文得唔得

佢哋用越南話圍爐鳩copy香港是中國的，有巴打解釋又唔撚理可能唔識英文

柒咩 擺明同緊班五毛講緊 自己越南人自己發癲

tropical monkeys

全部真越南人

G phone 澄清下啦

根本啲連登仔都係歧視人哋嗰個家窮 你試下黃之鋒話泡菜狗，蘿蔔頭啦 連登仔仲唔屌到佢反皮

我地連登仔地位最高。根本個個都唔洗討好

媽咪 幫我拎杯水過黎

生蕃

自己令人誤解
兒登仔原來係諗住唔解釋
一律加入鬥黃list

除咗咁真喺無其他方法，入群要答越南文問題，完全無從入手

咁最好佢解釋啦
雖然我唔覺佢做錯
支共話gphone越南猴子嗰時又唔見佢哋網軍出征

越南人睇唔出係諷刺？

下次再帶佢尼我屋企，一發入魂。

樓上有人貼咗有人用越南文解釋. 都有越南人笑返自己友話佢地唔知頭唔知路入嚟鬧真係似馬騮.
我想講嘅係隨便睇低其他國家, 其實就令我地越似支那人.

Twitter, Facebook

見人就轉發

越南唔係我地戰線
留力打歐美戰線好過
越南同大陸一樣野蠻

點算

唔好慣左用支那人思考方式
人地話支那錯 佢又話美國更錯呢種
呢單野上面 暴露左好多兒登仔口講唔鬥黃 現實自己搶住鬥

武漢肺炎係事實
g鋒句野只係笑話

肯比老婆我屌既都係我既好兄弟。

多一個朋友
少一個敵人

Ok?

推到gphone 見到

應該cap小粉紅平時鬧Gphone係越南馬騮D comments然後翻譯

大家幫幫手澄清
但gif唔該都出嚟澄清返

解釋返咪得

自嘲還自嘲, 人地用種族歧視字眼, 自己又拎返黎用

冷處理啦講真, 香港抗爭到今日, 越南人幾可出過聲支持, 根本完全唔關佢地事, 佢地未必係敵人, 但亦唔會係同路人

好多越南人撐我哋

大家幫手去comment share呢條解釋link

隻game 鬼係因為佢被禁咩

咁今次gphone 又真係on9咗喎

去過vn
其實佢地好多出國留學
日本美國都好多越南人
佢地都係共產政府
但同中國係完全兩回事
人地上到fb youtube
後生果班眼界唔同支國小粉紅
而且老一輩就好感恩當年香港既收容港政策
香港人唔好戇鳩鳩走去樹敵

5毛黎..

有個話唔同意gphone用 越南 呢兩個字做自嘲喎 佢哋誤會都要屌落去

醒少少啦....

你以為
中共twitter facebook不嬲整咗好多bots扮唔同國家嘅人扮得好真
有晒生活相又剩

唔撚係呱
到底越南本地人有冇俾越南海歸踩低, 我唔敢拍心口話冇, 我唔認識越南國內嘅人. 就算有, 會夠海歸小粉紅仆街? 支那海歸小粉紅係仆街之中嘅極致, 明明享盡牆外自由但係偏要撐中共禍害全球.

柒就認啦，無端端將人哋國家同馬騮連埋

我願意代gphone道歉

佢哋個行為就真係同支那帝吧無分別喇。

越南人係國外係香港自己人黎
唔好打錯自己人
解釋完和解啦
有越南人因為香港收容過難民而且有共同敵人中國而支持香港
唔好打錯自己人

本身又唔係佢 refer 返支那人對佢嘅攻擊

洗鬼道歉咩 推番個波比支那咪係
Cap番相關五毛言論 比埋條link佢地
“If you are concerning my recent speech mentioning vietnam, you may as well want to see this, take your time.
#stopracism”

睇下fb班友點講先 咁叫自己人？

叫
人地見你鬧佢緊係屌左先
大方D啦

gphone要出面澄清

本身就唔係笑佢哋越南人

仲話咩獨立

完全唔知越南同香港幾有淵源

就算係都好, 由得其他越南人笑返佢地就ok啦. 呢鑊唔到我地嚟笑咖

未去到要道歉，輕輕解釋返來龍去脈就ok

根本就同越南無關
咁撚鍾意CONNECT點解唔CONNECT習近平

咁大個人都仲ON99難成大器

咁咪解釋
你叫人american pig睇下人地屌唔屌
唔係咪解釋下

我無見到越南人幫口囉 至少gphone個post度

一人做多一步啦

我夠解釋咗 班友唔聽呀

求幫拖 有五毛水軍係到話杯美心唔啱

［正視聽］你唔係黃營點解我地唔可以杯你

要當事人自己解釋啦
你點代表gphone

中國曱甴學咩人打機

邊諗到玻璃心唔係支那人獨有

我咪話唔好得香港人自己做囉
佢自己都要解釋返

各位一齊解釋+道歉
最好講埋多謝越南人保護香港留學生！沈教授有提過的！

總之比空間gphone解釋落台咪得
唔好激化到相方落唔到台
講錯野好平常

道你老母

反中撚抄左車未？

自己上網search下越南猴子係咪先啦

中國人就係咁架啦，六七暴動恐怖襲擊講到係反英抗暴，19才子Facebook講台灣都有人當蔣麗芸係蔡英文屈人蒸口罩，邊夠佢哋無恥

根本無講錯嘢 自己無啦玻璃心發作

同班五毛無分別 邊個仲話佢哋係支持香港？

入去幫手啦！

越南泰國
一邊Hong Kong is part of China
一邊Hong Kong is not China

呢個po好多人都係鬥黃list
完全係支那人種

btw係馬拉華人有啲馬來人都支持香港

仆佢個街啦，gphone講句越南唔得既，用簡體唔得既，言論自由呀仆街，道佢老母

牙膏

Be humble.

人哋起碼有聯合國一票
香港有冇?

咁滅火都係要我地呢邊做好先

白痴仔
識道歉先係成熟既表現

錯係邊 道乜鳩歉 死傻仔想帶風向企開啲啦屌你老母

大家幫佢澄清番

估唔到泰國人咁玩得

日本人優秀文化唔學
反而學芝麻仁垃圾文化唔認錯

係同一陣線 又點會因為一句誤會說話就轉企支那嗰邊？

不漏杜拉，木剪塞眛，夜團印越喃，打奪執行大含禁，盜奶夜獸，臃團印越喃，堅執入緊行禁，戈騰房臃耐地癱而忍地建嗲，捨被蓋瀨忍耐入境非法，拿忍耐入境非法，河瀉禁果捉卡能鬧，嗲奪地定固，大碌竹霸，話可寫被監禁，叻樣艾瀨埋越南

人類既專注力有限，你唔理兩個星期後就乜事都無

哇屌 D五毛進化左做7毛之後識煽動外國人誤會我地咁高招

想負皮你上下兩個留言㩒錯

大家要幫手澄清同解釋返呀！

人地聽你廣東話咪一撚樣難聽 ON9

去fb講啦 香港人得34隻

鬼佬先唔會咁玻璃心

一定有5毛從中作梗，
但係越南人有時真係會信咗，
澄清解釋返就OK

換呢單野主角做TW 日本
仲唔搶住解釋
口講唔鬥黃 現實心底揀好左邊D先係自己人

自嘲猴子無問題, 自嘲香港猴子無問題
自嘲越南猴子就有問題, 咁都唔明?
成日想話打國際線, 國際最忌種族歧視

問題係解釋返都唔ok 一隻手掌拍唔響
行過共產始終有國家民族主義作崇

己所不欲 勿施於人
唔好變成自大既支那小粉紅

pish

成班五毛係到帶緊風向唔好道歉

唔係架 人地又唔識GPhone 我如果係見到GPhone個post話咩越南猴子 我都嬲啦

meanwhile 泰國手足正向7毛施展猛烈進攻

好多人誤會咗

日日話唔鬥黃
上Twitter 搵盟友
要國際戰線
日日鳩叫核彈核彈
現實講一套做一套 兒登仔

黃之鋒係越南知名度幾高的
不過依個post d人做乜勁 人地越南人咁撐香港反中 成班真係仆街黎

獨力難支
如果Gphone出post解釋會好過我哋逐個解釋

某學生會長台灣單野時，連登仔已經係咁
學陶傑話齋，可能dna問題

你今日wfc人
第234個國家到時睇香港都可以wfc
不過兒登仔唔會明

推解

唔會囉 鬧人前理解件事係點是常識吧？
解釋完仲要繼續又係咩玩法

班越南人係咁扯上歧視問題 講經

唔吐都吐左 使撚道歉咩

去fb post睇下先啦
係度講兒登仔前後有鬼用 入去解釋啦

唔明我講咩
Sor 我道歉

推 不過Facebook真係垃圾黎 無內置翻譯嘅

嬲

你on9定弱智?
鬧人前理解件事係點

中國人對人只有聖上同禽獸，冇朋友

唔通你係幾大屌咗先嗰類人？

monkey see monkey do

國際戰線著晒火

佢屌撚自己都要同人道歉？你有腦冇腦呀

阿青你係咪做讀緊書 唔明白咩叫多個朋友好過多個敵人

試吓講越南人係我朋友但牆國人唔係

班越南猴子真係唔識架喎

尋日睇到都覺得會出事
你玩膠自己人就識分姐 外人鬼知咩

不漏洞拉

佢自己又冇幕僚提點下

小粉紅先會話人越南猴子
宜家越南人睇gphone個post同睇小粉紅既post就真係無分別啦

又有咁多道歉撚左膠到
係咪驚輸民意

香港同國際之間不和同分化就係支那最想見到既事
唔係五毛既話, 就唔該諗清諗楚先比建議

呢個好明顯假膠5毛
block得

Template

應該講 g phone
大陸小粉紅成日戲稱佢為越南 猴 子
佢用小粉紅既口吻回擊佢地自己打唔到動森關佢自己乜事
故意用簡體字強調模仿
唔係貶低越南朋友的
同意請轉發

Sorry 大佬 我錯

學中國戰狼外交

不過用英文會好啲

又一個自卑感作祟嘅垃圾

G Phone唔係第一次抽火水, 佢幾時戒Facebook

似係七毛分化煽動多

屌，唔好咁低質啦
明明越南人唔明係小粉紅racist先
明明係拉越南人加入戰團嘅機會
宜家你又講埋啲
真係好撚豬呀

我同個越南人講 你要話歧視唔該搵返支那人 唔好屌gphone 佢回話點解後者唔直接同支那人講 根本唔聽人講

jm9
一場誤會做咩要拉仇恨

佢自己真係要學下講野

真心好撚煩

唔通叫佢係weibo 回覆咩

Jm9

無言

關我屌唔屌撚事?
越南人點諗先係重點
宜家佢地個回應就係誤解左gphone好似小粉紅咁罵佢地越南猴子
咁係咪要解釋返呀

To vietnam friend
To kindly explain the word called monkey
That's the word was called by chinamen at weibo to
Nickname Joshua
He just use their damn sentence to ridicule themselves
Please retweet

你咁講同啲支那人有咩分別
啱先講完要同越南人解釋返

1999

冇錯，踢返個波落去小粉紅度，對國際戰線有利

抽水抽著火水
Gphone用下腦先出post

其實越南人好幫我地

嗰啲話唔駛理覺得越南人冇國際地位嘅，只可以話你地目光短淺

走啦on9
我話你蠢過隻豬係咪侮辱緊豬呢種動物呀?
咁我係咪應該為左將你同豬相提並論而同豬道歉呀?

太年輕

已經十幾個鐘
GPhone嗰邊幾時回應

上次台灣已經搞撚到好撚柒煩
今次又係咁撚樣

g鋒不如學台灣送幾個口罩比越南啦

有 所以先咁撚大鑊

你咪係分化五毛囉

我見佢edit咗出咗道歉聲明但係係中文嚟

大家都係後生仔 唔夠小心 冇辦法

係

唔順嘅話可以屌鳩我

Gphone 回應左

依家攻擊返香港人添

快手

佢都唔細，重要係佢個角色係外交官之類，唉

之前台灣

你就窮鬼
劏房港狗

都關事
但係人哋睇google translate
好容易先入為主

有冇英文版...

Blocked

finally

道歉就道歉，無啦啦做咩話自己唔係越南人

冇辦法 幫手撲火 等GPhone出聲明道歉

出咗喇上面有

樓主pin呢個

不漏洞拉班難民都要向佢地道歉
你班港燦都幾唔得閒

GPHONE今次做多左
不過唔割

睇落好似同人割席咁

同埋最緊要係英文版

係呀 點撚樣呀
國際盟友識唔撚識呀

不過，肯放低身段道歉，真係要讚

下次gphone要小心d
留意下會唔會有位俾中共同五毛反擊，好似今次咁有句句子bug俾中共反咬
如果唔係好似今次咁贏變輸

不漏洞拉...

一班學界手足做的YouTube Channel，希望大家可以支持下！

最好有英文 始終係國際外交
但有回應已抵讚

越南馬騮應該五毛笑鳩gphone 架話 ?

見到越南文就幫手解釋返先
唔好理係咪五毛，總之十個有一個真。越南人見到解釋就賺咗

搞清楚發生乜事先啦
下下都道歉

係 但係越南人見到google translate
好容易先入為主
心諗做乜鳩無啦啦講我哋係馬騮

咁你啱，你咁撚鍾意繼續屌撚七自己再四圍同人道歉我唔阻你

上面有d屌返Gphone做多左/on9既係咩事
明明係班友唔知頭唔知路乜factcheck都唔做就亂罵人

咁gphone spin 番去問下班越南人知唔知係邊個叫佢做越南馬騮咪得囉
180 度掟番去支那五毛度
唔係gphone 歧視越南人呀 係佢拎支那侮辱gphone 同越南人嘅野自嘲咋
要屌老母請屌支那五毛老母
可以加入埋一齊屌

推，有翻譯支援好重要！

推呢個

W

冷處理唔係大哂
詳情可以望下周星馳
成日都有人話佢比人誤解
佢自己又唔解釋
結果冇人知佢到底係仆街定係好人 定係仆街既好人
同你乜都冷處理有乜分別

真正同路人 係唔會咁少野就話返香港係支那 gphone係monkey

已置頂，請各位手足轉場，幫手同越南網民解釋
🇭🇰🇻🇳❤️

唔太覺割蓆 咁佢真係唔係越南人又的確無啦啦比支那叫越南仔 解釋番個關係我覺得冇咩問題 英文版最好就唔好同中文版有咩大差距喇 就咁譯番做英文我覺得解釋到又唔太會失大體

成堆弱智越南畜
同中国人一撚樣on99玻璃心智商又低
死撚返去你個第三世界窮撚國家啦，學人上網

班連登狗只要可以打倒共產黨
共產黨佢都會connect

無錯 將件事解釋清楚 再道歉引起誤會

多謝你開po

佢又冇同人講清楚D芝麻仁話佢係越南人
又走去話自己唔係越南人

shit

批鬥最緊要

屌你拎周星馳嚟同之峰比

有冇人同佢講講

btw，g鋒需要一個pr

香港都唔少直必腸啦
佢地用google translate 睇到越南馬嬲呢個term然後再加五毛煽風點火
會誤會有幾出奇？

弱智越南仔同中国明明係世仇
都可以比人煽動認賊作父話香港係中国既
真係on撚9
人地用英文解釋比佢又唔撚睇，定係唔撚識睇？淨係好似成班生蕃咁係度講自己啲文，弱撚智

你問下互屌個班黃絲
支唔支持支那同屌唔屌香港人係兩回事

越南根本唔係friend，越南係共產主義國家
連登仔冇啲國際視野，沖出嚟奶人鞋底

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

反華但仲緊共產囉。

on9仔

有幾多人諗到萬一中國亂香港要獨立，到時就要搵南海國家支持？

連登仔口講獨立但係乜都唔撚識諗

連登仔玩外交

咪就係

盡自己能力解釋澄清番，如果佢哋都係火遮眼繼續鬧，咁就算啦由得佢

算吧啦 你要認真講嘅話 咁點解平時連登仔又成日力架力架咁？忽然大愛收皮啦

你估大愛啲就會有人幫香港咩

恭喜連登仔 得罪完廣東又得罪越南
同班支那豬鬥快成為世界之敵

乜撚嘢，香港都係軍政府獨裁，咁唔通我哋就係獨裁擁護者？
根本國家意識唔代表人民共識，諗嘢唔好咁二元

為咗韜英國嘅光可以去到幾盡
你唔係想講香港人好幽默呀嘛
大部份香港人真係骨子裏面都係英國隻狗

可能接受唔到香港人憎佢哋，所以就屈人係越南人掛

本身應該係單向仇視解釋返就ok
但放咗上連登大機會變雙向

做英國嘅狗有咩問題

Up

G鋒係傻仔wo今po...咁樣自嘲根本無咩意義仲容易引起外人誤會

道你地老母歉
之鋒仔自己串自己有5毛想借題發揮
人地之鋒補充返佢之前比5毛攻擊既言論就大家就會明晒
唔明有班5毛係咁帶風話佢點錯點衰 屌你老母5毛

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

更新左，有越南文。

agree

百屌成材

Stand with Vietnam

解釋返就得唔一定係大陸五毛，因為越南人真係好易著火 但係一定有五毛順水推舟挑撥

呢啲文化差異講返清楚就得，唔好屌鳩人，越南都會係世界未來其中一個重要嘅國家

睇佢哋當地人講
越南都有班五毛叫Red Cow
所以都有啲真係越南五毛

只係見到佢哋屌鳩香港人 長遠睇根本非同路

I have learn a lesson?
I have learned a lesson.

我自己都有好多越南friend，佢哋大部分都係支持香港，我都有同佢哋講返香港發生乜事

其實越南人最多都係同埋啲菲律賓人講下memes，喺東南亞範圍內圍爐，唔會理出面發生乜事(依家最多都係整武漢肺炎meme)，所以呢個真係好大嘅誤會

Push呢個

越南係未來會係世界工廠，如果將來香港要發圍最近嘅越南一定係其中之一，為咗誤會冇晒著數真係唔好

同意
做鴕鳥冷處理冇撚用 民族主義種族主義喺外國都係好敏感既議題 關乎民族尊嚴底線 對家好易喺越南媒體煲大炎上 到時香港人抗爭形象敗壞晒仲衰

最有效既交波方法就係cap撚晒weibo圖 話畀越南人知道支那人係點侮辱越南人

而唔係撇清關係 唔係話自己唔係越南人 唔係猴子
而唔係撇清關係 唔係話自己唔係越南人 唔係猴子

因為咁樣講會畀人感覺你暗地裏都係睇唔起越南人 令人覺得你都唔D咩好野

所以,
重點係指出香港人同越南人都係同一條船 都一樣畀支那人歧視係南蠻猴子 畀支那人打壓 仲講下歷史 講79年中國點侵略越南 屠殺滅村
引起越南人共鳴 將個鏢反彈畀返支那

唉 真係嬲嬲地 點解咁撚簡單既政治觸覺都冇

佢哋係直必啲 不過一定好過支那人

越南人都好憎支那㗎，佢哋句句埋口ching chong

冇啊 睇住主人自己冇得食囉

你鍾意嘅女人、你老母都比英國爸爸有優先權開發你OK咪得

澄分有得攞分同推個波返五毛度，點解唔攞

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

冷處理只適合本地爭議 涉及外國一定要盡快解釋澄清

單方面誤會好難控制得到

咁又唔好一碌鳩打一船人

究竟黑警或者愛國藍絲係咪香港人？

一堆連登仔覺得個"道歉"PO冇問題
你篇文打比越南人睇第一要務就係顧及對方感受
佢通篇野都係從自我中心出發
完全失敗

河童仔無料到等陳雲玩啦

咩帝吧呢d 柒頭仲未執既咩?

5毛blocked

平時都屌 咁你肯收皮未?

中國侵略咗越南千幾年

未冇證據話你屌自己老母都得啦
你Cap到圖我就收皮

抵撚死啦 自己話越南猴子， 冇人揸槍逼佢講

支那人, blocked

做英國狗篤屎上面隻烏蠅
我都唔做支那人呀！！！

on9仔越南撚，同小粉紅一撚樣，睇d唔睇d